摩洛哥皇妃神秘失蹤 外傳或已與國王離婚

薩爾瑪王妃(Lalla Salma)

北非國家摩洛哥國王穆罕默德六世的夫人薩爾瑪王妃(Lalla Salma)，已自公眾視野中消失十五個月，作風開放的她目前身處何方成謎，引起外界猜測。

現年四十歲的薩爾瑪出生於摩洛哥古城非斯一個中產家庭，取得電腦工程學位，二○○一年與穆罕默德六世結婚，兩人育有兩名子女。薩爾瑪作風開放，思想獨立，拒戴伊斯蘭教女子頭巾，並愛穿褲子。她又成立了協助癌症病人的薩爾瑪基金，有時代表丈夫出訪外國，世界衞生組織委任她為親善大使。

摩洛哥國王是現今世上擁有絕對權力的君主之一，包括有權頒布法令。穆罕默德六世生活奢華，擁有十二座宮殿，每年花費一百萬英鎊飼養寵物及約有十二架跑車。英國哈里王子伉儷上月訪問摩洛哥時，見到五十五歲的穆罕默德六世及其十五歲兒子和十二歲女兒，但不見薩爾瑪皇妃。她最後一次露面是二○一七年十二月在首都拉巴特出席一項文化活動。有人猜測她是否得罪了國王而被關在皇宮內，或猜測她是否去了美國，亦有人猜測她是否已跟國王離婚。

《泰晤士報》引述一名外交消息人士透露，國王正與薩爾瑪談判，要求她對兩人的婚姻狀況保密，換取她在國外過豪華流亡生活，並可探望子女。

得罪國王會唔會已經....